連登巴打注意 Men get their own way－MGTOW係各位受苦港男的出路

男人自行之路（英語：Men Going Their Own Way[1]），簡稱米格道（MGTOW），是一個以網站、論壇和社交媒體為平台的以匿名用戶為主體的虛擬社區[2][3]，致力於告誡男人杜絕與女人發生嚴肅認真的戀愛關係，特別是婚姻關係。其中比較激進性禁慾的成員則被成為「米格道僧侶」（MGTOW monk，類似於佛系男的概念）。

米格道是一個被稱為「男性空間」（manosphere）的更大的虛擬文化圈的一個組成部分，與男權運動有相當的差異：男權運動分子傾向於用公開和對話辯論來改變現有體系爭取更多權力，米格道則傾向於使用被動攻擊的方式反抗體系，拒絕對女性負責（杯葛婚姻、拒絕供養保護女性）、不生養子女，抵制消費主義，甚至主張用遁形（ghosting）避免與女性往來。同時米格道與其他的男性網絡社區分支（比如PUA和「紅藥丸」團體）也有不同，米格道認為男人的真正價值只能來源於為自身喜好奮鬥，並鄙視任何指望靠討好異性來換取自身價值被承認的行為，特別仇視那些主動獻殷勤維護女性的「白衣俠士」（white knighting）行為。

目錄
理念 編輯
米格道使用女本位（gynocentrisum）一詞來描述以損害男性利益為代價來偏袒女性的狀況，並反對這類情形。米格道認為，男性作為一個性別系統性地受到女本位社會方方面面的打壓和排擠，包括在兩性性別角色上的雙重標準、獲得的報酬較少（男性工作時間、風險和強度通常高於女性，兩性同酬實際上是對男性不公）、家庭法院在財產分配和子女撫養權方面所對男性的不公正對待、男性受到強姦誣告及被戴綠帽時缺乏關注，以及強姦誣告者及許多女性加暴者無需承擔相應法律後果的現象。

女本位主義的原因包含族群的繁衍本能，因為女性數目限制了族群的繁殖力，因此族群面臨風險時，會優先犧牲男性，男性必需優先承擔戰爭及高風險職業；另一個原因則是雌性擇偶權，只有最佳生育年齡及未成年女性遠多於男性的社會、及少見的完全強硬男權社會（女性為交易品），才能消滅女本位主義。

米格道強調，溫和父權（soft patriarchy，即傳統主義）實際上屬於比較平衡的女本位主義，強調的是讓男性在享受更高社會地位的同時承擔較多保護女性的義務，而女性則以放棄次要權利（比如話語權）作為報酬換取不必面對社會責任的負擔，這維持了社會穩定（避免男性為了爭奪女性而互相殘殺，而男性有後率高代表他們更願意維持社會的穩定及永續性）又配合兩性的天性（多數女性不想嫁給比她弱的男性、男性本能會給女性優待，因此給予男性較多資源才叫平權）；而在生活環境穩定後憂患意識慢慢喪失，實質上是極端女本位主義的女權主義會逐漸興起並追求更多權力，利用一步步提升女性社會地位來建立母權體系蠶食並剝奪以往男人對女人所擁有的權威，但如此將會打破人類歷史形成的性別傳統，造成家庭崩解及之後的社會危機（例如羅馬帝國的崩潰）；社會制度最終瓦解後，極端父權（hard patriarchy）會在混亂期的殘酷競爭中興起（最好例子就是伊斯蘭國等極端穆斯林國家），暴力衝突經常發生，男性會為了資源互相屠殺，而女性成為被爭奪的資源。極端父權主義的最後贏家，則會為了永續性而將社會慢慢轉向溫和父權主義，成為周而復始的循環。但由於這三種社會的轉換速度很慢，因此許多女性並不會因為剝削男性而遭到懲罰，使得危機的前兆沒有得到有效的遏止，最終導致現今女權主義興盛將社會進一步推向崩潰邊緣的輪迴趨勢已不可阻擋。米格道提倡在現今母權社會走入高潮的時期需要採取抵制婚姻並拒絕替女性負責的方式換取自保，來擺脫成為現有體系犧牲品的風險，並積累一定資源和能力以便能在社會最終轉向極端父權的時候有倖存的機會。

「紅藥丸」 編輯
所謂「紅藥丸」（red pill）是現今男性空間社區的一個重要概念，來源於1999年的電影《黑客帝國》中的橋段。電影中，莫菲斯給尼奧展現兩個顏色藥丸的選項：服下藍色藥丸就可以回歸沉眠繼續被機器奴役，但可以安享矩陣的夢境世界；服下紅色藥丸則可以覺醒認清真相擺脫奴役，但是需要面對殘酷的現實世界。男性空間社區將還沒有認同女本位理論的人稱為「藍藥丸」人（blue piller），將那些意識到社會實際上女尊男賤的人稱為「紅藥丸」人（red piller），而那些接受女本位說法但是對現有體系仍抱有幻象的傳統主義者則被稱為「紫藥丸」人（purple piller）。2016年紀實片《紅色藥丸》的名字也是來自於此。

自稱是認同「紅藥丸」的團體中也有不同流派，許多對外自稱「紅藥丸」的社團雖然鼓勵不婚主義但不反對約會，甚至提倡利用研究女性擇偶心理來提高約炮成功率。米格道作為「紅藥丸」團體之一，強調自我所有權，對約炮文化非常排斥，原因是在現有法律情況下被誣告性侵犯的風險太大，而且一旦造成女方意外懷孕就會被迫失去自由。根據紀實片《紅色藥丸》作者的觀察，各種男性團體間比較明顯的區別是：「男權運動者希望改變體系；『紅藥丸』團體希望利用體系；米格道希望脫離體系」。

係巴打既，唔該食粒紅藥丸

many women today will rip out your heart. move to next victim.

呢段video 其實已經講哂，有機會我translate俾大家

沒人留意外國既文化

依種文化都幾有趣 但係香港依個社會好難出現
太極端了

其實至從女權中堅柴田妹敗走連登之後
連登女權派已經末落

點解？根本香港仲差

Womansplaining: A Definition

呢個幾好既一個定義

野草燒不盡
春風吹又生
尚有月野兔免，handtired傲嬌之流出來呃like
明明返be ／baby condom開post乜事都冇
硬係要搞事

香港狗公何其多
佢地做少日狗周身唔舒服

港女既行為，思想同女權沒分別 危害社會
男人只可以逃避

push

女權越勁越明白古代點解個結婚制度係咁

重要不同文明都係一樣咁既制度。

sandman個channel
有一個video講nice guy, PUA都好正
最後男人其實都係受害者

香港男人點解要接受港女霸權
港男二不原則：不埋單 不接盤

沒人睇高質post

明明mgtow 其實係睇得好深入

點解呢個post冇主播圖

因為吧個係正經既討論

美國既情況好嚴重

Red Pill Date (the making of a MGTOW)

or at least date with them understanding that it is not him who is being loved, it is his utility and function which being admired.

我好耐之前喺舊登有貼過

係到一齊討論啦！
巴打

嗰陣係俾個鬼佬上司導去睇嘅，佢俾佢前妻棟咗勁多錢。嗰陣佢前妻話想返澳洲住，咁好啦佢返去，自己留喺香港做嘢，有day off就返去，之後發現佢前妻用佢搵嘅錢喺澳洲貼仔，離婚仲度咗佢幾千萬。仲係咁同啲仔女唱衰佢，啲女唔9睬佢好多年，個仔大啲知乜事就無理個老母9噏，後尾個仔等啲妹大個咗講返咩事，啲女先睬返個老豆

個上司話佢唔係反女性平等，佢都有女同呀媽，佢哋都值得有平等工作機會etc，佢係反對有女權以極端手段做成逆向歧視兼2邊開都贏。個鬼佬話香港依家都係向緊嗰個方向

mgtow有一個退役美軍嗰陣成日都有拍片，唔知仲有無。條友又係去戰場打生打死，返嚟個老婆又係貼仔要離婚兼又殺佢大半身家。

呢個我都有睇到！

其實係香港同女人結婚係最on9

"個鬼佬話香港依家都係向緊嗰個方向"
其實現時既情況係差唔多！～

不過好多連登on9仔，狗公唔會去諗！
始終沒咁多人有智慧，香港始終都係on9仔，狗公，臭閪多

唔止係香港，個上司話香港係學晒西方嘅極端女權主義

沒錯！去一次婚禮，睇下個新朗點俾人玩，就知道係香港做男人係沒咩自尊

臭閪係培養出嚟。狗公無問題，狗公係呃西屌嗟，on9仔嘅老婆奴先係最大問題。要俾啲女人知道麻甩佬唔洗要女人陪就得，但社會風氣你無就話你毒撚。

呢個又係on9，我去過外國婚禮，大家網上都睇過大陸婚禮，好似淨係得香港要係個男人俾人玩

mgtov同incel一樣都係俾人嘲笑

好似你咁撚樣，沒智慧既柒頭，又點會明白性別文化對立 同埋真正既男女平等！

每個post都有好似你呢種柒頭皮出現

or at least date with them understanding that it is not him who is being loved, it is his utility and function which being admired.

我覺得呢句英文其實講得好好！It is not being loved.

好耐㗎喇，不過根本無人宣傳

其實要男人自己有反醒先得

社會風氣問題

你同啲左膠一樣都係啲special snowflakes
笑下就嬲鳩
俾人嘲笑唔係無原因

柒頭皮就係咁 shaming language

你有咩理據反駁人地講既事實同現象？你沒

話你㭍頭有L錯

1999
我完全無必要去反駁你
我個論點根本唔係話你錯
而係話你可笑

Sandman 個 幾好睇

你睇下呢個post已經有個柒頭出現，就知香港男人沒得救

Red pill director x ted talk
Chinese substitute

不要埋單

女人不要問點解沒人想同你結婚

沒人會娶一個slut

我覺得呢個比喻唔啱，女人要周圍同男人瞓無問題，男人一樣有人周圍瞓完娶老婆係咪，但前提係個女人唔好諗住靠男人囉。

No
個前設係 你不可以要求人去accept你既過去
男女一樣

女人要求 男人要accept 但如果調返轉 就

個冠夫姓post有好多巴打就係討論女人靠男人

邊到有

Redpill/MGTOW: Social Media tries to shame man who prefers younger women

MGTOW RESPONSE: Are Any Good Guys Left?

呢條講既係，女人只會被Bad boy玩，玩到沒價值，就想搵好男人埋單!

Dr. Helen Smith's New Book, "Men On Strike..."

John I hate to be the one to break the news but your wife is filed for divorce

but why I don't understand

she saysyou're a bad husband abusive and violent but that's not true I've never raised a hand to her in my life

it doesn't matter John she's claiming you're abusive and violent and he's trying to divorce rape you the courts will most likely award her
your house its contents as well as most of your money

but it's a lie I'm a good husband and she's been cheating on me
just the other day I came home to find her getting gangbanged by two guys while I was at work this is bullshit

John you obviously don't understand how marriage
and divorce works in our society these days

yeah have some red bells while I explain
I don't want any red bells

John it's important you take some red pills or you
cannot understand you see John the reason your wife is getting your house and most of your money the reason she's able to make up lies and have you thrown in jail the reason for all of this is
vagina

well
there are some women in the world usually obese disgusting sexually frustrated women with body odor and blue armpit hair that
have convinced everyone that they are oppressed and therefore

everyone else must do what they say oh they call themselves feminists they go about
whinging and complaining about men
non-stop making up lies about things
like the wage gap in the river culture
all because they're fat and ugly and
nobody wants to fuck them Oh
keep taking those red pills John
in the family court they've rigged the
system so anytime a woman says she's
scared of her husband or he might be
abusive the husband's thrown in jail
this gives the woman enough time and
evidence to commit divorce rape and take
all of the men's property well surely
it's not that bad
we've got no kids so our property has to
be split 50/50 right keep taking those
red pills John sometimes a man is lucky
and gets to keep half his stuff but
unfortunately most of the time he's
divorce raped and loses almost
everything well I don't know about that
so what are people out there doing about
this stuff how can we fight it and make
it right there are some people trying to
stop these hand beasts from wrecking
everything
men's rights activists for example but
as of yet they haven't managed to fix
the problems in the Family Court and
stop divorce rape the best strategy for
now is to do what's known as going
McDowell
what's McDowell how do I do that
McDow stands for men going their own way
it's a term used to describe men who see
that the dating relationship and
marriage game in the West offers little
benefit to them and simply choose not to
play a lot of them still have sex
one-night stands or prostitutes for
example but the key to their strategy
revolves around never getting into a
committed relationship with a woman of
any kind whatsoever sounds good I'll
just go McDowell then unfortunately it's
not that easy you already got married
and are possibly going to be the victim
of divorce rape fortunately you don't
have any children so there won't be any
ongoing child support payments but as I
said divorce court
your wife is likely to be awarded your
house and almost all of your money you
can go McDowell but only after the
divorce rape yeah we'll see

好難放開女人中心主義
佢地會屈你incel, 因為佢地永遠要女人肯定自己

叫唔醒扮訓既人
識咁睇既多數唔會係連登廿幾歲血氣方剛既，只有性慾開始消退既年齡先會睇清女人本性

百度搵米格道都有少少中文討論
香港直頭無人知咁濟
香港狗公太多

不如話係風氣令到佢哋嘅出現

我覺得其實呃蝦條嘅人仲好過嗰啲為咗有女而對女人阿諛奉承嘅人

其實原本唔相信女人係咁，但係出來社會愈耐就會愈明白女人既本性

女人好鍾意用shaming tatic

其實唔止shaming，係標籤，你諗吓，男人無女就係媾唔到女嘅可憐蟲/毒撚，無男人要嘅就係獨立新時代女性，呢啲標籤令到啲on9仔成日要人有佢有

仲會叫男人要man up
但沒人會叫women up

簡單一句 無女無所謂 有女當bonus
心態最緊要

睇多啲過三十既女人既行為
就明白二十幾既人其實一樣
只係佢地後生有美貌，你唔會信天使樣貌背後係老媒深算既腦袋

The gender war

左派將性別對立 破壞男女動態

新年快樂

MGTOW 唔係要憎女人，只係要同女人保持距離，不與女性建立關係

Marriage make you a moron

Women are awful, boo hoo, but they aren’t MGTOW because a woman hurt them, it’s because all women are lying manipulative whores

Body count

只係睇近排最hit既metoo就知女人養唔熟

Feminist destroy relationship and society

其實好難，工作依然係奴男益女
你只能離開婚姻關係

留名

關係既意思 係婚姻

我都做不到要同女人保持距離，好多女同事

Slut shamming is good

Me too = witch hunting

女人派帽 利用good man
其實連登沒錯 全部女人都係雞

響狗公同女人多啲連登講依個主題有少少晒氣。不過都支持樓主

早前與一位三十多歲的單身男友人聊天。他其實條件不錯，收入中規中矩，在這個隨著年齢漸長，男人看似越來越有價有巿的年代，確是也有過些女孩向他暗示發展的可能，但他最後都沒有決定去接受。

他不想談戀愛嗎？他說他其實也不是不想，但只是單身得太久了過後，他不知怎的有了一個心態。他將那個心態解釋了一會後，我決定將它歸納為：「埋單恐懼症候群」。

他今年三十多歲，外型不算靚仔，但卻是一個知識份子，他比較喜歡一些成熟一點的女孩，因為成熟的溝通對他來說很重要；然而這樣的話，問題就來了──他吸引到的，都是二十尾三十頭的女生，這種女生對他來說都好像有一個共通點，就是希望在三十歲左右就結婚。

他不想穩定嗎？不是，而是他很恐懼那種「一定要埋單」的感覺。女生與自己一起時，距離她渴望結婚的年齢，大概只剩下三年左右，這三年如果拍起拖來感覺對調的話，結婚也沒有問題，但若然感到不適合的話，他會自覺好像浪費了人家的時間，所以一來他不想被迫結婚，二來他不想對別人的時間做成虧欠，於是連開始都成問題。

而再引申下去，他還有一份讓他感到不太安好的感覺，就是──他有點不甘心愛情一開始，就要他註定成為埋單的一個。早幾年，在大家都在享受戀愛的時候，他一直單身，沒有享受過愛情的甜美，以至那些實驗式的戀受體驗，可是當他到了這個年紀之時，那些享受完，體驗完的對手，一撞上他就是追求一生一世，他覺得有點不太甘心，甚至蝕底的感覺。對，坦白說，若你願意設身代入一下他的感受，確是一份蝕底來的──如果每一個撞上你的人，都明正言順以最後的戀愛與婚姻來做前提，而萬一失手就會怨你一世，你又怎會不覺得蝕底？

當然，以上的統統都只是他對於未開始的感情的一份推測而已，很多人都會想到，一段感情究竟他願不願意博下去，最後只都在乎於──他有否遇上一個，能讓他愛到天崩地裂的女人罷了，不過對於這班單身到已經習以為常的男人來說，他們其實擁有一個超乎常人的能力，就是──讓自己不去愛上一個人。

所以，當你們在笑一些單身的「麻甩佬」追不到女孩時，其實反過來，很大機會真的是不稀罕而已。

一個稀罕，一個不稀罕；很多時不渴求的一個，才會更容易當上贏家。

不要埋單

入來睇睇

認真post 沒人入

他們其實擁有一個超乎常人的能力，就是──讓自己不去愛上一個人。

其實明白WOMEN NATURE之後，要愛上女人反而比較難。

女人本質其實都幾可怕

婚姻制度唔改革呢個社會唔會進步

特別係美國

Good News Men are starting to wise up to women

女權份子真係好可怕！同共產黨沒分別
連言論自由都要禁

傻喇，點會無分別，女權係全球性。
惡過共產黨多多聲。

難得香港有人講
不過即使係外國都有人話MGTOW其實就係媾唔到女嘅loser
香港人可能更加多人係咁諗

其實近年不論男女都多講單身主義，不過就比較少講男人

香港多狗公 同個腦只係精蟲既人

其實好多有型既鬼佬都go mgtow

香港太多狗公啦，聽到話係女就gogogo咩都唔諗。

我同我朋友有次坐的士，的士佬話之前俾後生女揸車撞到，的士佬見個後生女好串態度惡劣就報警搞大佢，我朋友即係話：「吓，人地女仔黎㗎喎」的士佬：「關咩事呀，係份人咁撚衰，唔關佢係女人事」